\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{PRINCE ANDREV\\(PRINCESSE ANDREA)}

\subsection{LE PERSONNAGE:}

Félicitations au nouvel Empereur! Vous avez été préparé à la succession depuis
votre plus tendre enfance, et même si la charge est lourde, vous pensez pouvoir
diriger l'Empire fermement, sans aucun problème majeur.

Enfin presque, car c'est vous l'assassin! Vous êtes un parricide et un
régicide, et donc un Empereur éphémère si la vérité est découverte.

Votre motivation principale est le pouvoir, et vous pouviez difficilement
supporter que votre père, qui vous a fait élever loin de lui, règne encore
pendant des décennies jusqu'à votre 50\ieme{} anniversaire, date à laquelle
l'Empereur abdique en faveur du prince héritier.

Cette attente déjà trop longue jusqu'à vos 50 ans est devenue insupportable
lorsque vos soupçons vous ont porté à croire que, non seulement Hélios~III
n'abdiquerait peut-être pas à la date habituelle, car aucune loi ne l'y oblige,
mais qu'en plus il aurait envisagé de modifier la loi du droit d'ainesse pour
permettre à votre frère cadet, son fils préféré, de lui succéder.

Vous avez attendu votre heure, et la réunion d'intronisation du nouveau Duc de
Malte vous a paru être le meilleur endroit et le meilleur moment pour passer à
l'acte.

En effet, l'endroit est classé \og Sécurité totale et Discrétion absolue\fg{}
et ce qui vous intéresse surtout c'est qu'il n'y ait pas d'enregistreurs de
toutes sortes (images, sons, empreintes rétiniennes et digitales...), car vous
connaissez le moyen de tuer l'Empereur sans arme.

Vous saviez que votre père était hypersensible à l'absorption de Miel et vous
avez remplacé ses doses de Miel par d'autres, au pourcentage de Miel plus
important, et donc mortelles pour l'Empereur.

Le fait que huit des personnages les plus importants de l'Empire participent à
cette cérémonie vous fournit en plus des coupables potentiels très
vraisemblables.

Concernant vos relations avec les autres personnages présents à cette soirée,
vous savez qu'Argann Terr est sur sa pente descendante et vous ne lui
renouvellerez pas son contrat.

\subsection{VOS OBJECTIFS:}

Votre but principal est de rester Empereur et donc de ne pas être dénoncé
comme régicide.

Votre objectif secondaire est d'obtenir le plus de pouvoir possible, et obtenir
le contrôle de Malte vous satisferait pleinement. Pour cela, vous devez obtenir
la signature de deux des trois Ducs sur l'acte impérial de désignation du Duc
de Malte. Vous deviendriez alors le deuxième Régent de Malte à titre temporaire
depuis le début de l'Empire. Mais il est clair que les Ducs essayent
d'affaiblir le pouvoir impérial. À vous d'effectuer les choix que vous estimez
judicieux.

Bien évidemment, affaiblir les Ducs sera l'une de vos tâches principales
d'Empereur. Alors si vous pouviez en faire accuser un de l'assassinat de votre
père, ce serait un must.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE:}

Pour atteindre vos objectifs, nous vous conseillons de jouer le modeste, le
jeune Empereur, qui prend conseil auprès des plus hauts personnages de
l'Empire, plutôt que le nouvel Empereur autoritaire et forcément antipathique.
Vous devez réagir et penser en tant qu'Empereur soucieux d'affermir et de
développer son pouvoir.

Vous devez être au moins le médiateur entre les personnages, si ce n'est le
confident et l'allié de certains d'entre eux.

Vous devez montrer votre envie de démasquer l'assassin de votre père, tout en
aiguillant les recherches des autres vers de fausses pistes.

Vous êtes à priori au-dessus de tout soupçon, car le titre d'Empereur vous
revient de droit, mais il vaut mieux laisser le soin de l'expliquer par
d'autres. Ces explications n'en auront que plus de poids vis-à-vis des
malveillants et vous permettront de clarifier votre stratégie en fonction des
joueurs.

En ce qui concerne la tenue vestimentaire, le mieux de notre point de vue est
un costume de science fiction, ensuite une tenue sport BCBG. En fait, il est
essentiel que vous vous sentiez dans la peau de votre personnage, et l'habit
que vous porterez doit y contribuer.

\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS:}

Bien que votre éducation vous ait bien préparé à la conduite de l'Empire, on
ne peut pas dire que cela constitue un talent particulier.

Vous pouvez fouiller les pièces de la station moyennant 1~PA par fouille. Vous
ne pouvez pas fouiller votre propre pièce car vous êtes censé en connaitre le
contenu.

\subsection{ACCESSOIRES:}

Vous possédez encore une dose de Miel de Malte, fictivement dissimulée dans
votre pièce et gérée par l'organisateur. Vous devrez donc l'avertir de toute
utilisation de cette dose.

\end{document}
