\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{DELEB KARNAR\\(HELEN KARNAR)}

\subsection{LE PERSONNAGE~:}

Avant toute chose, soyez rassuré, vous n'êtes pas le meurtrier de l'Empereur.

Vous êtes le Maitre de Guerre du Duc de Rodrigo, le plus grand stratège vivant
de l'Empire, peut-être même le plus grand stratège tout court~! Vos dons pour
l'art militaire sont prodigieux et forcent le respect de tous. La mort de
l'Empereur ne vous affecte pas beaucoup. Au contraire, c'est peut-être
l'occasion que vous attendiez depuis toujours. Un désordre dans l'Empire, voire
une guerre de succession, serait le plus sûr moyen de mettre à profit vos
talents. D'ailleurs vous préparez un moment comme celui-là depuis longtemps.
Vous avez mis à profit votre position sur Malte pour détourner, à votre compte,
une partie de la production de Miel. Avec ce trésor, vous espérez pouvoir, par
exemple, convaincre la Guilde des Voyageurs de mettre certains de ses vaisseaux
à votre disposition. Nul doute alors que les victoires militaires tourneraient
à votre avantage. Sans doute inquiet de votre trop grand pouvoir, Hélios vous
avait convoqué pour vous <<~offrir~>> un poste honorifique au sein de
l'académie militaire. Une voie de garage à vos yeux, et vous comptiez rejeter
violemment cette proposition. La soirée qui commence est pleine de promesses à
vos yeux.

\subsection{VOS OBJECTIFS~:}

Vous désirez bien sûr découvrir le meurtrier de l'Empereur.

Votre but personnel est en fait que le plus grand chaos règne à l'issue de
cette soirée. Que personne ne puisse contrôler Malte serait un avantage certain
(vous pouvez toujours essayer de vous en emparer militairement plus tard).
Monter les Ducs les uns contre les autres et contre l'Empire serait très
profitable également. Vous aimeriez bien aussi vous mettre au mieux avec
Maitre Korrig en vue d'un futur accord.

Vos talents exceptionnels de stratège sont connus de tous, et on vous respecte.
Mais vous espérez mieux, avoir dans l'Empire la juste place qui doit être la
vôtre. Vous savez qu'il va falloir jouer finement votre rôle. Étaler au grand
jour votre ambition peut vous abattre sans coup férir. Toutes les personnes
présentes sont des personnages importants de l'Empire, et les affronter de face
pourrait être mortel. Sachez rester humble d'apparence, et construisez votre
plan dans l'ombre. Il va falloir négocier et être fin tacticien. Mais n'est-ce
pas là votre force principale~?

Vous n'aimez guère deux personnes en particulier. Le Duc Liadenn, tout d'abord,
chez qui vous avez commencé votre carrière, et qui n'a pas su reconnaitre en
vous le génie militaire. Il mérite d'être particulièrement rabaissé.
L'intellect de l'empereur ensuite. Ce pauvre fou se croit votre égal, alors que
ses prétendus dons mentaux ne sont dus qu'à l'absorption de Miel. C'est un
prétentieux qui doit être remis à sa place.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE~:}

Vous êtes un homme de guerre, un homme de terrain, pas un courtisan du Palais.
Parlez directement, soyez tranchant (tout en jouant votre tactique en coulisse
bien sûr). Faites sentir que vous êtes un homme droit et juste, un militaire
intègre et intelligent.

Pour le costume, un habit un peu militaire serait idéal, sinon restez sobre
dans l'habillement. L'important est de vous sentir à votre aise.

\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS~:}

Vous pouvez diriger, sans faillir, toutes sortes d'opérations militaires, mais
ce n'est pas l'endroit propice pour exercer ce talent~!

Vous avez le loisir de fouiller les pièces de la base, moyennant 1~PA par
fouille. Vous ne pouvez pas fouiller votre propre chambre (vous savez ce qui
s'y trouve).

Vous avez accès à la salle informatique grâce à une carte d'accès. Chaque
recherche informatique coute 1~PA.

\subsection{ACCESSOIRES~:}

Vous possédez une dose de Miel de Malte, fictivement dissimulée dans votre
cabine et gérée par l'organisateur. Vous devrez donc l'avertir de toute
utilisation de cette dose.

\end{document}

