\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{MAÎTRE KORRIG\\(MAÎTRESSE KORRIGA)}

\subsection{LE PERSONNAGE :}

Avant toute chose, soyez rassuré, vous n'êtes pas le meurtrier de l'empereur.

Vous êtes l'une des personnalités les plus importantes de tout l'empire. En
effet, la Guilde des Voyageurs gère la totalité des voyages galactiques. Son
indépendance vis-à-vis des pouvoirs politiques et religieux et sa puissance
économique en font l'une des puissances dirigeantes de l'empire. Vous êtes
parvenu au sommet de la Guilde par votre intelligence et vos prises de risques
calculés qui ont permis aux Voyageurs d'effectuer <<~les replis de l'espace~>>
en plus grande sécurité et à un coût moindre. Cet aspect technique de vos
capacités allié à un grand sens de la diplomatie ont fait de vous le
Représentant de la Guilde dans les grandes occasions.

La nomination du nouveau Duc de Malte intéresse au premier chef votre
organisation car sans le Miel de Malte, il n'y aurait pas de voyages
galactiques dans des délais relativement courts entre toutes les parties de
l'empire.

Votre but est de négocier le Miel au meilleur prix possible et le meilleur
moyen serait de posséder Malte mais l'Empereur, les Ducs et les autres vassaux
ont toujours fait front commun contre la Guilde et une mainmise de celle-ci sur
Malte.

L'assassinat de l'empereur vous ouvre des possibilités inespérées et vous
soulage d'un énorme problème ou vous donne un délai supplémentaire pour
l'étudier.

La Guilde a en effet la preuve de l'existence d'une race intelligente
d'extraterrestres qui possède la technique de voyage galactique. Ce secret
était connu d'Hélios~III et de lui seul en dehors de la Guilde et vous avez
veillé personnellement à ce que ce secret en demeure un parce que l'empire et
la Guilde ne survivraient pas à une telle annonce sans que des mesures
efficaces soient préparées et appliquées. Or, vous disposez de peu d'éléments
sur ces extraterrestres baptisés Xorns mis à part que la vitesse de déplacement
de leurs vaisseaux est plus rapide que la vedette la plus véloce de la Guilde
et ce sans qu'ils utilisent le Miel.

\subsection{VOS OBJECTIFS :}

Vos objectifs prioritaires au cours de la soirée seront donc de faire désigner
la Guilde comme administrateur de Malte en obtenant la signature des trois Ducs
ou celles du nouvel empereur et de deux Ducs et de garder le secret de la
découverte des Xorns et de leur déplacement galactique qui anéantirait la
Guilde.

Un de vos autres objectifs est de vous opposer à la pythonisse car cet ordre
mystique pourrait découvrir le secret de la Guilde par ses recherches sur l'art
divinatoire qui n'est qu'une branche de l'art onirique nécessaire au Voyage.

La Guilde surveille en permanence le centre onirique de l'espace contre les
incursions involontaires des pythonisses ce qui engloutit une part importante
des bénéfices de la Guilde.

Votre opposition est celle de la science contre la théologie.

\subsection{VOUS ET LES AUTRES PERSONNAGES :}

Vous pouvez intervenir sur les choix de l'empire et de toutes les personnes
présentes pour le bien des intérêts de la Guilde. Vous devez essayer de ne pas
vous attirer des ennemis en plus de la Pythonisse.

Vous haïssez secrètement le Duc Mika de Varley qui a fait pendre votre frère
pour détention illégale de Miel il y a dix ans. Vous attendez depuis le moment
idéal pour lui faire payer cette mort.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE :}

Vous devez vous allier d'autres personnages pour atteindre vos objectifs et
vous avez une monnaie d'échange importante par l'appui nécessaire de la flotte
à tout mouvement galactique.

Vous devez donc développer un personnage qui allie puissance et diplomatie,
sans oublier vos objectifs personnels qui seront peut-être en contradiction
avec ceux de la Guilde.

Pour le costume, un déguisement de S.F. serait le mieux, sinon une tenue de
votre choix suffira.

\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS :}

Ceci est vrai en ce qui concerne les Voyages mais vous n'êtes pas dans votre
vaisseau et l'art de la diplomatie ne constitue pas un don exceptionnel.

Vous avez le loisir de fouiller les pièces de la base moyennant 1~PA par
fouille.

Vous avez accès à la salle informatique grâce à une carte informatique qui vous
sera remise en début de partie par le maître de cérémonie. Chaque recherche
informatique coûte 2~PA.

\subsection{ACCESSOIRES :}

Vous possédez une dose de Miel de Malte dans votre appartement. Vous devez donc
remettre à l'organisateur un bonbon au miel (ou à autre chose). Ce dernier est
dissimulé fictivement dans votre chambre et géré par l'organisateur. Vous
devrez donc l'avertir de toute utilisation de cette dose.

\end{document}

