\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{DUC MIKA DE VARLEY\\(DUCHESSE MIKA DE VARLEY)}

\subsection{LE PERSONNAGE:}

Avant toute chose, soyez rassuré, vous n'êtes pas le meurtrier de l'Empereur.

Vous êtes le Duc Mika de Varley, un des personnages les plus puissants de
l'Empire. Vous régnez sur des dizaines de planètes, des milliards d'individus.
Vous êtes presque l'égal de l'Empereur et aussi puissant que les deux autres
Ducs présents.

La mort de l'Empereur est très embarrassante pour vous. Vous pensiez pouvoir
être le nouveau Duc régnant sur Malte, et tout risque d'être bouleversé. Cette
nomination vous aurait, en fait, tiré d'un sacré pétrin. Vous avez des
ambitions importantes et vous n'avez pas hésité à emprunter très largement pour
accroitre la puissance de votre Duché. Vous êtes criblé de dettes colossales,
que vous ne pouvez plus assumer, et qui pourraient vous anéantir.

Hélios venait d'ailleurs de vous convoquer pour vous ordonner de mettre de
l'ordre dans vos comptes, sous peine de terribles représailles. Et si
finalement sa mort était un nouveau sursis pour vous? L'occasion de mettre la
dernière touche à votre projet secret.

Depuis des années, vous avez employé tous les moyens à votre disposition
(pas toujours légaux et qui ont largement contribué à vos dettes) pour essayer
de reproduire sur une de vos planètes la production du Miel. Vous avez fait
voler sur Malte des Ruches et des Orchidées qui, transportées sur la planète
adéquate, devraient bientôt pouvoir produire du Miel, du moins d'après les
savants qui travaillent pour vous. Si ce projet aboutit, c'est le pouvoir
absolu à votre portée. Si, bien sûr, vous n'êtes pas démasqué, car alors...

\subsection{VOS OBJECTIFS~:}

Vous désirez bien sûr découvrir le meurtrier de l'Empereur.

Votre but personnel est, en fait, de vous donner le temps de réussir à
reproduire le Miel dans votre Duché. Le moyen le plus simple serait d'être
nommé Duc régnant sur Malte. Vous auriez alors librement accès aux informations
nécessaires, directement sur la planète. De plus, ce poste vous permettrait
d'éponger une partie de vos dettes colossales et d'éviter l'humiliation ultime
d'être démis de votre titre! Pour cela, il vous faut discréditer au mieux les
autres Ducs, et éviter que les autres personnes présentes n'influencent le
nouvel Empereur contre vous.  Après tout, ce jeune Empereur est peut-être moins
au fait des arcanes du pouvoir, et vous allez essayer d'en jouer en votre
faveur.

Vous détestez particulièrement deux personnes dans la soirée. Le duc de Romane
tout d'abord. Les Romane ont longtemps régné sur Malte, et sont les prétendants
idéaux. L'idée qu'il puisse prendre la place qui vous revient vous est
insupportable. Vous vous méfiez aussi particulièrement de l'Homme Libre. Vous
savez bien que les vols sur Malte ont pu être découverts, et cet homme est le
mieux placé pour vous démasquer. Nuire à ces deux individus serait un plus dans
la soirée.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE:}

Votre titre de Duc vous donne une place privilégiée au sein de l'Empire. Tout
le monde vous doit le respect, et vous le savez bien. Vous avez les plus hautes
ambitions pour votre Duché, et vous ne laisserez personne se mettre en travers
du chemin.

Vous êtes un homme de cour, élégant et raffiné. Vous aimez le luxe, l'apparat
et tous les avantages de votre rang. Parlez de façon distinguée, un rien
précieuse. Les androïdes sont là pour \emph{vous} servir, nul ne peut prétendre
vous passer devant (soit, l'Empereur, mais même cela vous énerve).

Pour le costume, un habit extravagant et voyant serait idéal. Sinon, choisissez
simplement des couleurs vives. L'important est de vous sentir à votre aise.


\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS:}

Vous pouvez diriger d'une main de fer tout un Duché, mais vous n'aurez guère
l'occasion de le démontrer ce soir.

Vous avez le loisir de fouiller les pièces de la base, moyennant 1~PA par
fouille. Vous ne pouvez pas fouiller votre propre chambre (vous savez ce qui
s'y trouve).

Juste après la mort de l'Empereur, vous avez volé une carte informatique.
Grâce à elle, vous avez accès à la salle informatique. Chaque recherche
informatique coute 1~PA.

\subsection{ACCESSOIRES:}

Vous possédez une dose de Miel de Malte, fictivement dissimulée dans votre
pièce et gérée par l'organisateur. Vous devrez donc l'avertir de toute
utilisation de cette dose.

\end{document}
