\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{NORETH CAL NORETH\\(NORESSE CAL NORESSE)}

\subsection{LE PERSONNAGE~:}

Avant toute chose, soyez rassuré, vous n'êtes pas le meurtrier de l'Empereur.

Vous êtes le représentant des Hommes Libres de Malte, une très lourde
responsabilité. Vous devez défendre au mieux les intérêts de votre peuple face
aux plus puissants personnages de l'Empire. Vous avez obtenu le titre envié et
délicat de Khan des Khans (chef des chefs), grâce à vos talents de diplomate et
à votre intelligence hors pair. Votre père, lui-même un Khan, vous a initié
aux arcanes complexes du pouvoir, et vous tentez, au mieux, de gérer cette
position enviée.

Vous devez tout à la fois négocier avec le Duc en place (le passé a montré que
la tyrannie règne trop souvent sur Malte) et avec les autres Khans, prompts à
réveiller les ardeurs <<~révolutionnaires~>> des Hommes Libres.

L'assassinat de l'Empereur vous plonge dans l'embarras. Peu avant sa mort, vous
avez eu avec lui un entretien privé, pour lui proposer de ne pas nommer de
nouveau Duc, mais de donner son indépendance à Malte, pour une période de
50~ans. Hélios a refusé sèchement, et l'entrevue s'est terminé de façon
orageuse, où vous êtes même venu à évoquer que la collaboration cesse.

Vous n'avez pas oser lui parler d'un sujet encore plus délicat~: vous avez
découvert récemment que du Miel était détourné de la production, et
disparaissait mystérieusement. Plus grave encore, des Ruches et des Orchidées
ont aussi été volées. Qui peut bien détourner la richesse de Malte, et
pourquoi~?

En plus, un terrible secret pèse sur vos épaules~: votre véritable père n'est
pas un Khan maltais, mais n'est autre que... le Duc Igane de Rodrigo~! Une
<<~faute~>> monstrueuse pour votre peuple, qui vous rejetterait comme un
paria si le secret était découvert. Heureusement, votre physique presque
purement maltais a dissimulé ce lourd secret jusqu'à maintenant.

\subsection{VOS OBJECTIFS~:}

Vous désirez bien sûr découvrir le meurtrier de l'Empereur.

Un objectif est aussi d'obtenir l'indépendance de Malte. Hélios était contre,
mais le nouvel Empereur et les Ducs sont peut-être mieux disposés envers votre
peuple. En tout cas, vous avez toujours la déclaration d'indépendance sur vous
et, qui sait, vous pouvez, en jouant habilement de toutes les rivalités, la
faire signer (soit par le nouvel Empereur, soit par deux des trois Ducs). Ce
serait un triomphe personnel de première ordre.

Vous aimeriez bien aussi faire la lumière sur les vols de Miel, qui vous
inquiètent beaucoup et qui peuvent cacher bien des choses.

Dissimuler votre bâtardise est une obligation, sous peine de finir la soirée
comme un paria.

Vous détestez plus particulièrement deux personnages de la soirée. Le premier
est Deleb Karnar. Ce Maitre de Guerre est vraiment trop malin, vous le craignez
beaucoup. C'est peut-être le seul <<~étranger~>> à pouvoir rivaliser avec un
Homme Libre sur le sol de Malte. Il profite d'ailleurs de ses dons
extraordinaires de guerrier pour opprimer votre peuple constamment.

Le deuxième est le Duc Liadenn de Romane. Ce n'est pas lui personnellement,
mais la lignée des Romane qui a longtemps régné sur Malte de façon
particulièrement cruelle. Vous vous jurez bien que les Romane ne reviendront
plus jamais sur Malte. Nuire à ces deux personnes serait une grande
satisfaction dans la soirée.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE~:}

Comme tous les Hommes Libres de Malte, vous avez en fait le plus profond mépris
pour tous les étrangers, incapables de s'adapter à la vie si difficile de votre
planète, et qui ne voit en elle que le Miel et ses pouvoirs. Vous enragez de
devoir composer avec tous ces puissants personnages. D'un autre côté, le
pouvoir vous fascine, et être mêlé au destin de l'Empire est une source de
satisfaction pour vous.

Vous allez être amené à vous allier avec d'autres personnages pour remplir au
mieux vos objectifs. Votre pouvoir de Divination est un atout et une arme
redoutable. Gardez une attitude un peu hautaine et distante. Parlez calmement
et lentement, regardez tout le monde droit dans les yeux. Vous êtes un Homme
Libre et si fier de l'être~!

Pour le costume, une tenue <<~exotique~>>, peu importe laquelle, fera
parfaitement l'affaire. Sinon venez habillé en tenue décontractée, l'important
est de vous sentir à votre aise.


\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS~:}

Vous avez le loisir de fouiller les pièces de la base, moyennant 1~PA par
fouille. Vous ne pouvez pas fouiller votre propre chambre (vous savez ce qui
s'y trouve).

La Divination du Khan~: votre accoutumance au Miel vous donne parfois de
fantastiques visions. Moyennant l'absorption de 2~doses de Miel, vous pouvez
pénétrer l'esprit d'autrui et y lire la Vérité.

En terme de jeu, vous devez prendre à part un autre joueur (devant un
organisateur) et vous pouvez, pendant 1~minute, lui poser toutes les questions
qui vous viennent à l'esprit. Le joueur est obligé de vous répondre la vérité.
Seule restriction (mais de taille)~: vous ne pouvez pas l'interrompre pendant
ses réponses (les méandres de l'esprit sont parfois étranges...). Vous pouvez
acheter du Miel dans la soirée pour faire plusieurs Divinations.

Restriction~: vous ne pouvez faire que 3~divinations au maximum dans la
soirée.

\subsection{ACCESSOIRES~:}

Vous possédez 2~doses de Miel de Malte, fictivement dissimulées dans votre
pièce et gérées par l'organisateur. Vous devrez donc l'avertir de toute
utilisation de ces doses.

\end{document}
