\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{DAME PERDUINN}

\subsection{LE PERSONNAGE~:}

Avant toute chose, soyez rassurée, vous n'êtes pas la meurtrière de l'Empereur.

Vous êtes la Révérende Mère de l'ordre des Pythonisses, ordre mystique et
religieux, uniquement composé de femmes. Votre pouvoir important tient, entre
autre, à vos dons pour la Divination, un art mystérieux qui vous permet de lire
dans les pensées d'autrui, un don très rare et très délicat à mettre en œuvre.

Vous êtes très affectée par la mort d'Hélios~III, d'autant plus que l'Empereur
était l'amour de votre vie. Dans votre jeunesse, vous avez eu avec Hélios une
liaison secrète et passionnée. Un enfant (un garçon) est né de cette liaison.
Vous avez réussi à garder secret cette aventure, qui aurait ruiné votre
carrière de Pythonisse. À part Hélios, seule la Révérende Mère de l'époque,
Dame Drowen, était au courant. Elle vous a alors menacée de vous chasser de
l'ordre. Refusant d'abandonner la destinée prestigieuse qui s'offrait à vous
grâce à vos dons hors du commun, vous avez commis un crime terrible~: vous avez
utilisé vos dons pour provoquer la mort de Dame Drowen, et vous avez maquillé
ce meurtre en accident. Vous avez alors pu gravir les échelons de l'ordre,
jusqu'à la place de Révérende Mère. Mais votre amour pour Hélios est toujours
resté dans votre c\oe{}ur. D'ailleurs, au moment même de sa mort, vous avez eu
un très léger malaise, dû à vos dons de Divination.

\subsection{VOS OBJECTIFS~:}

Vous désirez bien sûr découvrir le meurtrier de l'Empereur.

Votre ordre, bien que toujours influent, est, depuis quelques temps, moins
puissant dans l'Empire. Cela venait surtout d'Hélios qui, conscient de vos
pouvoirs, tenait à garder son autorité intacte (peut-être aussi ses liens avec
vous le rendait-il méfiant envers les Pythonisses). L'Empereur était également
bien conscient que votre ordre s'écartait en fait de la simple recherche de la
Vérité, pour être un véritable instrument de pouvoir bien temporel.

Hélios voulait, entre autre, rendre impossible le mariage entre une Pythonisse
et un noble de l'Empire, un coup terrible pour votre ordre. En effet, jusqu'à
aujourd'hui une des méthodes les plus employées par l'ordre consiste à marier
ses S\oe{}urs avec des nobles de l'Empire, un excellent moyen de rester au
c\oe{}ur du pouvoir. Vous espérez que le nouvel Empereur sera mieux disposé
envers vous, et ne reprendra pas les idées de son père.

Des membres présents dans la soirée, deux vous sont très antipathiques. Argann
Terr, l'intellect de l'Empereur, a toujours soutenu que votre ordre n'était
<<~qu'un ramassis de sorcières au charabia délirant~>>, et nie vos dons et vos
croyances. Il est vrai que les intellects sont presque aussi puissants que
l'ordre, et que leur influence est incontestable. Maitre Korrig, lui, dirige
les Voyageurs, qui sont les seuls habilités à utiliser les dons de l'esprit
pour plier l'espace. Une concurrence sévère pour l'ordre, car les Voyageurs
opposent l'utilisation de leurs dons (scientifique) à la votre (mystique).
Nuire à ces deux individus serait un plus non négligeable dans la soirée.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE~:}

Votre ordre est craint et respecté grâce aux Divinations et à votre recherche
mystique de la Vérité. Toutes les personnes présentes vous doivent le respect,
et vous comptez bien profiter de ces circonstances tragiques pour affermir
votre pouvoir dans l'Empire.

Vous êtes une Révérende Mère, vous représentez l'ordre moral et religieux
de l'Empire. Soyez lointaine et mystérieuse, tous craignent vos dons et votre
sagesse. Personne ne doit deviner les tourments qui vous habitent.

Pour le costume, une tenue entièrement noire (voire un maquillage allant avec)
vous donneront l'aura de mystère nécessaire. À défaut, une tenue simple et
stricte fera l'affaire, l'important est de vous sentir à votre aise.

\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS~:}

Vous avez le loisir de fouiller les pièces de la base, moyennant 1~PA par
fouille. Vous ne pouvez pas fouiller votre propre chambre (vous savez ce qui
s'y trouve).

La Divination des Pythonisses~: une petite absorption de Miel, et vos dons
télépathiques vous donnent des visions fantastiques. Vous pouvez pénétrer
l'esprit d'autrui et y lire la Vérité. En terme de jeu, vous devez prendre à
part un autre joueur (devant un organisateur), et vous pouvez, pendant une
minute, lui poser toutes les questions qui vous viennent à l'esprit. Le joueur
est obligé de vous répondre la vérité. Seule restriction (mais de taille)~:
vous ne pouvez pas l'interrompre pendant ses réponses (les méandres de l'esprit
sont parfois étranges...). Chaque utilisation de ce pouvoir vous coute 3~PA.
Vous pouvez faire 3 Divinations dans la soirée. Vous pouvez vous faire payer
par autrui pour exercer ce pouvoir.

\end{document}
