\documentclass[14pt,twocolumn]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\setlength{\columnsep}{0.5in}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}
\geometry{margin=1in}

\usepackage{times}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[frame]
{\normalfont} {} {15pt} {\itshape\bfseries\filcenter}
\titleformat{\subsection}
{\normalfont} {} {1pt} {\itshape\bfseries}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section{DUC IGANE DE RODRIGO\\(DUCHESSE IGANE DE RODRIGO)}

\subsection{LE PERSONNAGE~:}

Soyez rassuré, vous n'êtes pas le coupable du meurtre, mais le plus difficile
reste à faire, car vous devrez convaincre les autres personnages de votre
innocence.

Vous êtes en effet le personnage le plus important, après l'empereur, en tant
que Duc régnant sur Malte. Vous aimez le pouvoir et l'exercez de manière
dictatoriale et parfois violente pour atteindre vos objectifs très ambitieux.

Vous rêvez d'être indépendant de l'empire et de la Guilde et vous formez
actuellementn, dans le plus grand secret, une flotte indépendante de la Guilde
qui vous permettra de rester maître de Malte, ou de la reconquérir, si le titre
vous échappe.

Pour constituer cette flotte, vous avez détourné une partie de la production de
miel de Malte, et cela constitue un crime passible de la peine de mort si l'on
peut prouver votre implication.

Cependant, malgré toutes vos précautions, ou du fait de la passation de pouvoir
ducal sur Malte, l'empereur avait souhaité diligenter un audit sur les
activités de Malte. Pour toutes ces raisons, vous aviez intérêt à ce
qu'Hélios~III meurt, et vous féliciterez le vrai coupable d'avoir fait le
travail pour vous, à condition qu'il soit découvert, car sinon vous feriez un
présumé coupable très vraisemblable.

Vous détestez l'ensemble des ducs, et c'est bien normal ; mais plus
particulièrement le Duc Mika de Varley, car vous pensiez qu'il vous succéderait
à la tête de Malte sur nomination d'Hélios~III, qui ne vous aurait pas
reconduit de toutes façons. Cette antipathie n'est rien en regard de ce qui
vous oppose secrètement à Maître Korrig. Vous agissez pour l'affaiblir, sans
qu'il soupçonne vos vraies motivations, car votre flotte n'est pas encore assez
puissante pour affronter la Guilde.

Vous avez toujours vécu pour accroître votre pouvoir, et donc celui de votre
lignée. Votre devise pourrait être <<~la fin justifie les moyens~>>, et
l'humanisme n'est vraiment pas l'une de vos philosophies.

\subsection{VOS OBJECTIFS~:}

La mort de l'empereur vous donne une chance de rester maître de Malte, et vous
devez faire en sorte d'être désigné par le Prince Andrev, nouvel empereur.

Bien évidemment, si le coupable désigné pouvait être l'un de vos ennemis,
Maître Korrig ou le Duc Mika de Varley, cela vous satisferait au plus haut
point, et cela constitue donc votre deuxième objectif.

Vous devez bien sûr remplir vos objectifs, en tout ou partie, sans que l'on
vous reconnaisse coupable du meurtre de l'empereur, ce qui ne constitue pas un
objectif personnel, car il est valable pour tous les autres personnages
présents au cours de la soirée.

Vous auriez intérêt, pour parvenir à vos fins, de trouver des alliés objectifs,
mais faites attention aux retournements d'alliance.

\subsection{L'INTERPRÉTATION DU PERSONNAGE~:}

L'idéal est un costume de science-fiction, sinon une tenue sobre fera
l'affaire. Votre personnage est imbu de sa propre personne et ne vit que pour
augmenter son pouvoir. Ses alliances et les compromis qu'il passe ne servent
que cet objectif. À vous de déterminer le registre dans lequel vous souhaitez
passer la soirée~: le duc hautain et dédaigneux ou le duc aguerri mais à
l'écoute de ses interlocuteurs. L'une et l'autre option peuvent être prises,
mais il vaut mieux en adopter une et une seule vis-à-vis de chacun des autres
personnages. A vous de bâtir votre personnalité en fonction des objectifs que
vous avez, et des personnages présents.

N'oubliez pas quand même que le but principal de cette soirée est de vous
divertir.

\subsection{VOS TALENTS PARTICULIERS~:}

Votre capacité a diriger n'est pas, en soi, exceptionnelle, mais vous pourrez
fouiller les appartements ou les pièces de la station Carbon~B moyennant 1~PA.

Vous ne pouvez cependant fouiller votre chambre, vous savez ce qui s'y trouve,
à savoir~: un audit impérial sur des trous dans la comptabilisation du Miel
vous demandant des éclaircissements ; une note interne signalant que la
formation des Voyageurs se déroule selon le planning ; et une note interne
indiquant votre probabilité de réélection comme quasi-nulle
<<~à paramètres constants~>>.

\subsection{ACCESSOIRES~:}

Vous possédez une dose de Miel de Malte, fictivement dissimulée dans votre
pièce et gérée par l'organisateur. Vous devrez donc l'avertir de toute
utilisation de cette dose.

\end{document}

