\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\title{Aide pour l'organisateur}
\date{}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Les pouvoirs:}

\begin{description}
    \item[Divination des Pythonisses] Dame Perduinn oblige un autre personnage
        à lui dire la stricte vérité sur un sujet précis, pendant une minute.
        Attention: la Pythonisse doit laisser parler son interlocuteur,
        \emph{sans l'interrompre}.  Cela se fait à part devant l'organisateur
        (il s'agit en fait un contact esprit à esprit, et les autres
        personnages ne \og voient\fg{} donc rien).

        Cout: 3~PA/divination. La Pythonisse ne peut faire que trois
        divinations dans la soirée. Elle peut mentir aux autres sur la
        divination.

    \item[Pouvoir du Khan des Hommes Libres] Ce pouvoir est équivalent au
        pouvoir de la Pythonisse.

        Cout: 2~doses de Miel/divination. Le Khan peut se faire payer (en
        Miel) par un autre joueur pour faire une divination.

    \item[Détection du Miel] Le Khan peut également \og détecter le Miel\fg{}
        au lieu de se livrer à une fouille de pièce, et décrouvrir une dose,
        s'il y en a une dans la pièce.

        Cout: 1~PA/détection.

    \item[Réflexion de l'intellect] L'intellect peut, par pure réflexion,
        répondre de façon certaine à une question, par oui ou par non. Cela se
        fait à part devant l'organisateur (c'est en fait une réflexion de
        l'intellect et les autres personnages ne \og voient\fg{} donc rien).

        Cout: 3~PA/réflexion. L'intellect peut se faire payer par un autre
        joueur pour faire une réflexion. Il peut mentir sur le résultat.

\end{description}

\section*{La possession de Miel:}

Les doses de Miel sont rangées dans les chambres des personnages qui les
possèdent. Ils ne peuvent pas les garder sur eux dans la soirée. C'est
l'organisateur qui gère les possessions, sur un petit plan du Quartier de
Sécurité Totale. Il est possible pour d'autres personnages que le Khan de
voler des doses: dans une pièce où se trouve une dose: un jet de 1D6: si
le résultat est 1, alors le joueur trouve une dose au lieu d'un indice. Cout:
1~PA.

\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Personnage possédant du Miel & Quantité de Miel possédée (en dose)\\
        \hline
        Prince Andrev & 1 \\
        Maitre Korrig & 2 \\
        Deleb Karnar & 1 \\
        Noreth Cal Noreth & 2 \\
        Duc Igane de Rodrigo & 1 \\
        Duc Liadenn de Romane & 1 \\
        Duc Mika de Varley & 1 \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\section*{L'accès à la salle informatique:}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Personnage ayant accès à la salle informatique & Cout (en PA)\\
        \hline
        Maitre Korrig & 2 \\
        Deleb Karnar & 1 \\
        Duc Mika de Varley & 1 \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\section*{Les indices:}

\subsection*{Indices à donner au début}

Chaque personnage reçoit un indice mineur au début, sauf Andrev.
\begin{itemize}
    \item Dame Perduinn a apperçu le Duc Mika de Varley qui subtilisait la
        carte d'accès à la salle informatique.
    \item Noreth Cal Noreth et Argann Terr détectent que la mort d'Hélios est
        due au Miel (\textbf{donc les autres ne le savent pas}).
    \item Le Duc Liadenn de Romane a vu le Prince Andrev entrer dans sa cabine
        et faire semblant de ressortir juste au moment du meurtre.
    \item Le Duc Igane de Rodrigo a vu Dame Perduinn avoir une très légère
        transe au moment de la mort d'Hélios et prononcer d'une voix étrange:
        \og Mon amour!\fg{}
    \item Le Duc Mika de Varley a entendu le Duc Liadenn de Romane dire à
        Hélios: \og vous signerez, ou l'Empire tremblera\fg{}.
    \item Maitre Korrig a entendu Noreth Cal Noreth sortant de chez Hélios
        dire: \og l'Empire ne profitera plus de Malte!\fg{}
    \item Deleb Karnar a entendu l'intellect exiger d'un droïde: \og tu vas
        m'en chercher, tas de ferailles, je suis l'intellect de l'Empereur et
        il m'en faut\fg{}.
\end{itemize}

\subsection*{La salle informatique}

Il y a 10 indice, un en rapport avec chaque personnage. Tirer l'indice trouvé
avec 1D10.

\begin{itemize}
    \item Un rapport sur la tendance à se déconnecter et à \og rêver \fg{} des
        droïdes protocolaires NPC.
    \item Un rapport sur l'éducation très stricte d'Andrev loin de son père.
    \item Un rapport sur la mort suspecte de la Révérende Mère Drowen.
    \item Un rapport sur la mort par pendaison de Jossua Korrig pour trafic de
        Miel par le Duc de Varley.
    \item Un rapport sur les chances énormes de victoire d'une flotte de combat
        menée par Deleb Karnar.
    \item Un rapport des renseignements impériaux sur les activistes de Malte
        anti-Empire avec le nom de Noreth Cal Noreth.
    \item Un rapport des renseignements impériaux sur des liens entre
        l'intellect et la contrebande de Miel.
    \item Un rapport sur la disparition étrange d'un Maitre Voyageur et de ses
        élèves.
    \item Un rapport sur l'arbre généalogique des Romane montrant que Liadenn
        est le dernier des Romane.
    \item Un rapport sur la sur-spécialisation de l'université principale de
        Varley en entomologie.
\end{itemize}

\subsection*{Les chambres}

Il y a 10 pièces, une pour Hélios et les autres pour les joueurs. Il y a 3 ou 4
indices par pièce.

Chambre d'Hélios~III:
\begin{itemize}
    \item Un discours type \og indien\fg{} sur la grandeur des Hommes Libres
        vaguement menaçant signé Noreth Cal Noreth.
    \item Un projet de rétablissement de la charte d'adoubement
        anti-Pythonisse.
    \item Un rapport des RG sur une activité suspecte de la Guilde dans une
        région sans intérêt de l'espace.
    \item Une lettre d'intention de virer l'intellect.
    \item Une lettre où Hélios annonce son intention de régner le plus
        longtemps possible.
\end{itemize}

Chambre d'Andrev:
\begin{itemize}
    \item Une ordonnance indiquant que Hélios était très sensible à une
        absorption de Miel.
    \item Une lettre d'intention de virer l'intellect.
    \item Un projet économique d'exploitation direct des ressources de Malte.
\end{itemize}

Chambre de Dame Perduinn:
\begin{itemize}
    \item Un hologramme d'un enfant qui ressemble à Hélios~III.
    \item Une lettre d' amour (de demande en mariage?) venant du palais de
        l'Empereur.
    \item Une lettre sommant Perduinn de choisir entre sa carrière et son amour
        signée de la Révérende Mère Drowen.
    \item Une lettre de Perduinn où elle envisage que l'ordre des Pythonisses
        reprenne sa splendeur d'antant à tout prix.
\end{itemize}

Chambre de Maitre Korrig:
\begin{itemize}
    \item Un rapport comparatif entre la vitesse maximum d'un vaisseau de la
        Guilde et \og autre chose\fg{}.
    \item Un rapport sur la puissance de la Guilde en cas de conflit impérial
        et de l'intérêt de diriger Malte.
    \item Un hologramme d'un alien.
\end{itemize}

Chambre de Deleb Karnar:
\begin{itemize}
    \item Un essai militaire: \textit{De l'intérêt de la maitrise des vaisseaux
        de la Guilde dans un conflit armé à l'échelle Impériale}.
    \item Une proposition de l'Empereur pour une nomination à un poste purement
        honorifique avec un commentaire manuscrit: \og Inacceptable !\fg{}
    \item Un audit impérial sur des trous dans la comptabilisation du Miel
        demandant des éclaircissements à Karnar.
\end{itemize}

Chambre de Noreth Cal Noreth:
\begin{itemize}
    \item Une lettre de sa mère lui rappelant sa bâtardise avec de phrases
        tournées mode Malte.
    \item Un brouillon d'un discours sur la grandeur de Malte et sa possible
        indépendance.
    \item Un rapport de sa main signalant des détournements de Miel sur sa
        planète.
    \item Un rapport de sa main signalant des vols de fleurs et d'abeilles.
\end{itemize}

Chambre d'Argann Terr:
\begin{itemize}
    \item Un rapport médical indiquant le risque de dépendance au Miel en cas
        de surdose chez un intellect.
    \item Des notes personnels sur les avantages et les inconvénients de
        travailler pour chacun des 3 Ducs.
    \item Une note à l'Empereur indiquant que les divinations des Pythonisses
        sont en fait des délires mystico-religieux sans intérêt.
\end{itemize}

Chambre du Duc Igane de Rodrigo:
\begin{itemize}
    \item Un audit impérial sur des trous dans la comptabilisation du Miel
        demandant des éclaircissements au Duc.
    \item Une note interne signalant que la formation des Voyageurs se déroule
        selon le planning.
    \item Une note interne indiquant sa probabilité de réélection comme
        quasi-nulle \og à paramètres constants\fg{}.
\end{itemize}

Chambre du Duc Liadenn de Romane:
\begin{itemize}
    \item Un hologramme d'une femme âgée de la maison Romane (habits) qui n'est
        pas de lignée ducale.
    \item Une note interne sur un déploiement de troupes et recrutement en vue 
        d'un conflit important.
    \item Une proposition à l'Empereur visant à transformer le titre ducal
        héréditaire en test plus général sur toute la famille ducale.
\end{itemize}

Chambre du Duc Mika de Varley:
\begin{itemize}
    \item Un rapport financier sur le taux de surendettement énorme du Duché
        qui nécessite une intervention Impériale.
    \item Un rapport sur les corrélations génétique à 98.31\% entre 2 choses,
        avec allusions à une fleur.
    \item Un rapport sur les corrélations génétique à 99.72\% entre 2 choses,
        avec allusions à un insecte.
\end{itemize}

\end{document}
