\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

\usepackage{framed}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{samepage}
    Indice à remettre à Dame Perduinn

    \nobreak

    \begin{framed}
        Vous avez aperçu le Duc Mika de Varley qui subtilisait la
        carte d'accès à la salle informatique à un robot protocolaire en
        utilisant vraisemblablement son code d'autorisation ducal.

        \nobreak

        Vous vous êtes demandée sur le moment si vous ne le preniez pas la main
        dans le sac mais vous ne savez pas vraiment ce qu'il compte
        faire dans la salle informatique.
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre à Noreth Cal Noreth

    \nobreak

    \begin{framed}
        Vous possédez un septième sens pour ce qui concerne le Miel et ses
        effets.

        \nobreak

        Vous avez immédiatement diagnostiqué une mort par surdose de Miel en
        observant attentivement les yeux du cadavre de l'Empereur Hélios~III.

        \nobreak

        Vous possédez déjà un indice majeur sur l'assassinat et vous êtes
        certainement l'un des seuls personnages à l'avoir trouvé.

        \nobreak

        Faites-en bon usage.
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre à Argann Terr

    \nobreak

    \begin{framed}
        Vous possédez un septième sens pour ce qui concerne le Miel et ses
        effets.

        \nobreak

        Vous avez immédiatement diagnostiqué une mort par surdose de Miel en
        observant attentivement les yeux du cadavre de l'Empereur Hélios~III.

        \nobreak

        Vous possédez déjà un indice majeur sur l'assassinat et vous êtes
        certainement l'un des seuls personnages à l'avoir trouvé.

        \nobreak

        Faites-en bon usage.
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre au Duc Liaden de Romane

    \nobreak

    \begin{framed}
        Vous avez vu, sans qu'il sans aperçoive, le Prince Andrev entrer dans
        sa cabine et faire semblant d'en ressortir quand vous vous dirigiez
        vers les appartements de l'Empereur juste après l'appel de ce dernier:
        \og C'est un assassinat\fg{}.
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre au Duc Igane de Rodrigo

    \nobreak

    \begin{framed}
        Vous vous trouviez près de Dame Perduinn au moment où l'Empereur a
        prononcé: \og C'est un assassinat\fg{}. Vous avez observé chez elle une
        très légère transe et vous l'avez entendue prononcer d'une voix étrange
        et à peine audible: \og Mon amour...\fg
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre au Duc Mika de Varley

    \nobreak

    \begin{framed}
        Au cours de votre bref séjour sur Carbon~B, et tout à fait par hasard,
        vous avez saisi cette phrase prononcée par le Duc Liadenn de Romane à
        l'Empereur Hélios~III sur un ton très sec:

        \nobreak

        \og Vous signerez, ou l'Empire tremblera...\fg{}

        \nobreak

        Malheureusement, vous n'en savez pas plus, car le robot protocolaire
        B2NPC est venu interrompre votre écoute.
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre à Maitre Korrig

    \nobreak

    \begin{framed}
        Au cours de votre bref séjour sur Carbon~B, et tout à fait par hasard,
        vous avez saisi cette phrase prononcée par Noreth Cal Noreth à
        l'Empereur Hélios~III, qui sortait des appartements de l'Empereur:

        \nobreak

        \og L'Empire ne profitera plus de Malte.\fg{}

        \nobreak

        Malheureusement vous n'en savez pas plus car, en vous voyant, il
        s'est tu aussitôt.
    \end{framed}
\end{samepage}

\begin{samepage}
    Indice à remettre à Deleb Karnar
    \nobreak
    \begin{framed}
        Vous avez assisté à une altercation entre Argann Terr et un droïde.

        \nobreak

        L'intellect de l'Empereur exigeant très bruyamment:

        \nobreak

        \og Tu vas m'en chercher, tas de ferrailles, je suis l'intellect de
        l'Empereur, et il m'en faut immédiatement...\fg{}

        \nobreak

        Malheureusement pour vous, cette conversation intéressante a été
        interrompue par l'intervention ampoulée du robot protocolaire B2NPC.
    \end{framed}
\end{samepage}

\end{document}
